<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>El callej贸n de los gallos ciegos</title>
    <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/</link>
    <description>Recent content on El callej贸n de los gallos ciegos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://callejongallosciegos.rcalle.es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Drogas</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/004-drogas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/004-drogas/</guid>
      <description> Episodio 4: Drogas Hoy tratamos el tema de las drogas con el prop贸sito de derribar algunos mitos que siempre se han dado por ciertos. Para ello contamos con Eli Tafani, Grado Superior T茅cnico en educaci贸n infantil, Grado en Educaci贸n Social con menci贸n en infancia y adolescencia, y actualmente cursando un Grado en Psicologia.
Como aperitivo miren este trozo de v铆deo que habla del programa &amp;ldquo;Drugslab&amp;rdquo; 驴qu茅 opin谩is?
 tags: 2021 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eli Tafani</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/etafani/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 20:55:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/etafani/</guid>
      <description>Eli Tafani, Grado Superior T茅cnico en educaci贸n infantil, Grado en Educaci贸n Social con menci贸n en infancia y adolescencia, y actualmente cursando un Grado en Psicologia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dark Net</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/003-dark-net/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/003-dark-net/</guid>
      <description>Episodio 3: Dark Net Primer episodio que publicamos en el 2021, 隆Feliz a帽o!
Introducimos los conceptos de Surface Web y Deep Web y nos adentraremos junto a Facundo Gallo en las profundidades de la Red, que tras la reciente publicaci贸n de su libro Deep Web: el monstruo de la red hace unas semanas, nos responder谩 a las cuestiones b谩sicas para los que se quieran iniciar en la materia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desinformaci贸n en tiempos de pandemia</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/002_desinformacion_en_tiempos_de_pandemia/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/002_desinformacion_en_tiempos_de_pandemia/</guid>
      <description>Episodio 2. Desinformaci贸n en tiempos de pandemia NOTA: las im谩genes aqu铆 presentadas son ejemplos de contenidos que consideramos desinformativos. Este podcast es contrario a este tipo de materiales y se opone a la difusi贸n de los mismos. Les recomendamos que busquen siempre medios que contrasten la informaci贸n que publican, como por ej. el blog Ablogios y podcasts como Qarentena o Bacteri贸fagos, publicados por Carmela Garc铆a, cient铆fica, divulgadora y comunicadora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piloto</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/001-piloto/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/001-piloto/</guid>
      <description> Episodio 1. Piloto Un nuevo podcast ha nacido. 
Trataremos las l铆neas base de este espacio, e introduciremos el tema del segundo episodio.
En la descripci贸n global del podcast, encontrar茅is el link a la web para conocer los medios de contacto.
 tags: 2020 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facundo Gallo</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/fgallo/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 20:55:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/fgallo/</guid>
      <description>Invitado de honor, nuestro  de cabecera.
Facundo es Ingeniero inform谩tico, M谩ster en seguridad de la informaci贸n y de las comunicaciones, M谩ster en divulgaci贸n cient铆fica y actualmente Doctorando en cibercrimen.
M谩s informaci贸n sobre los contenidos que a 茅l le interesan en su p谩gina web</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recursos</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/books/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 15:18:55 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/books/</guid>
      <description>Aqu铆 os presentaremos los recursos que consideramos m谩s interesantes relacionados con nuestro podcast.
Webs amigas  P谩gina de Facundo Gallo  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ram贸n Calle</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/host/rcalle/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 20:55:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/host/rcalle/</guid>
      <description>Ingeniero T茅cnico Inform谩tico, Master en Seguridad IT y en Comunicaci贸n Cientifico-Tecnol贸gica.
Para contactar conmigo directamente manden un email 锔</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 15:19:36 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/contact/</guid>
      <description>M谩ndanos un email 锔 y te atenderemos (un d铆a de estos)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/about/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 02:11:48 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/about/</guid>
      <description>Podcast a punto de nacer 
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
