<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>El callejón de los gallos ciegos</title>
    <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/</link>
    <description>Recent content on El callejón de los gallos ciegos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://callejongallosciegos.rcalle.es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sharenting</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/012-sharenting/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/012-sharenting/</guid>
      <description>Episodio 12: El sharenting 📷 🧒 Esta es Jordan C. pero podría haber sido cualquier otro padre o madre del espectro streamer, en este caso ella tiene un canal en youtube.
Para los que no dominen mucho el inglés, se trata de un episodio donde Jordan presenta en cámara un momento triste donde, tras morir su mascota, aparece llorando junto con su hijo, Christian, el cual, también, no para de llorar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Música tenebrosa</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/011-tenebrosa/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/011-tenebrosa/</guid>
      <description>Episodio 11: La música tenebrosa 🎼 👻 Episodio sobre la música que no quieres escuchar antes de dormir. La música de las tinieblas.
Perfecto para la noche de Todos los Santos, aka Halloween 👻
CANCIONES COMPLETAS en el siguiente vídeo del episodio 📹 y en vuestros podcatchers.
tags: 2022 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LockBit</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/010-lockbit/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/010-lockbit/</guid>
      <description>Episodio 10: LockBit Píldora sobre un malware ruso: Lockbit
Muy recomendable el visionado del vídeo del episodio 📹 tags: 2022 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conflicto de Ucrania. También en las redes</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/009-ucrania/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/009-ucrania/</guid>
      <description>Episodio 9: Conflicto de Ucrania. También en las redes Tras meses de tensión, el 24 de febrero de 2022 Rusia cruza las fronteras de Ucrania con el objetivo de desmilitarizar el país, según palabras del presidente ruso. La operación militar se desencadena tras el reconocimiento ruso de las repúblicas secesionistas de Donetsk y Lugansk en el Donbás, y hoy, en octubre del mismo año, aún no ha finalizado.
El rastro bélico trasciende las llanuras ucranianas para adentrarse en las redes de Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pegasus</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/008-pegasus/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/008-pegasus/</guid>
      <description>Episodio 8: Pegasus, el caballo de Troya -Caballo de Troya: artilugio con forma de enorme caballo de madera que se menciona en la historia de la guerra de Troya y que fue usado por los aqueos como una estrategia para introducir soldados enemigos en la ciudad fortificada de Troya
-Pegaso: caballo alado también de la mitología griega representado moviendo sus patas mientras vuela.
-Caballo de troya en el mundo de la ciberseguridad: malware que entra de manera inadvertida en la Troya de tu dispositivo con propósito de quedarse</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astroturfing</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/007-astroturfing/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/007-astroturfing/</guid>
      <description>Episodio 7: Astroturfing En este episodio descubrirás quién corta el bacalao de las RRSS (o el césped). Facebook, Twitter o Youtube, ninguna se escapa de las fuerzas creadoras de opinión. ¿El problema? Cuando la información en vez de verdadera, es falsa a conciencia: la desinformación.
Para guiarnos en la jungla de estas oscuras manipulaciones tenemos el honor de contar con Sergio Arce, investigador universitario y experto en esta materia entre muchas otras, un auténtico lujo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ingeniería Informática en España</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/006-ingenieria_informatica_espa%C3%B1a/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/006-ingenieria_informatica_espa%C3%B1a/</guid>
      <description>Episodio 6: Ingeniería Informática en España, nuestra visión Os damos nuestra percepción de la profesión de Ingeniero Informático en España desde el prisma de nuestra experiencia personal.
Hemos charlado con Facun, nuestro gallo de cabecera, sobre:
La Universidad, la evolución desde la obsolescencia de temarios hacia la modernización. Universidad privada vs pública. Lo que se espera respecto a lo que uno se encuentra. La transición hacia Bolonia. El desajuste entre las antiguas Diplomaturas y Licenciaturas y los nuevos Grados y Másteres universitarios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Armas</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/005-armas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/005-armas/</guid>
      <description>Episodio 5. Armas y defensa personal Hoy trataremos con D. Facundo Gallo sobre las armas y la defensa personal, un tema del que no se habla en España y del que queremos arrojar algo de información. 1.1M de armas de fuego son suficiente motivo para no ignorar este asunto.
Información general Calibres Munición Tipos de armas de fuego La técnica y la práctica Mantenimiento de las armas de fuego Mitos Carácter del que entrena con armas, ¿hombre siempre?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drogas</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/004-drogas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/004-drogas/</guid>
      <description> Episodio 4: Drogas Hoy tratamos el tema de las drogas con el propósito de derribar algunos mitos que siempre se han dado por ciertos y mostrando la realidad que viven los drogodependientes. Para ello contamos con Eli Cani, que nos dará su punto de vista basado en su experiencia profesional.
Como aperitivo miren este vídeo que resume el programa holandés &amp;ldquo;Drugslab&amp;rdquo; ¿qué opináis?
tags: 2021 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eli Cani</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/ecani/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 20:55:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/ecani/</guid>
      <description>Formada como técnica en Educación Infantil, Educadora Social especializada en Infancia y Adolescencia, actualmente estudiando el Grado de Psicología.
En cuanto a experiencia profesional, ha tenido el placer de trabajar en el ámbito de infancia y adolescencia, con el colectivo de inmigración (especialmente en solicitudes y proceso de asilo y refugio), ámbito de drogodependencia, diversidad funcional y salud mental así como en el sector de personas mayores, todo ello, tanto en medio cerrado como abierto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dark Net</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/003-dark-net/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/003-dark-net/</guid>
      <description> Episodio 3: Dark Net Primer episodio que publicamos en el 2021, ¡Feliz año!
Introducimos los conceptos de Surface Web y Deep Web y nos adentraremos junto a Facundo Gallo en las profundidades de la Red, que tras la reciente publicación de su libro Deep Web: el monstruo de la red hace unas semanas, nos responderá a las cuestiones básicas para los que se quieran iniciar en la materia.
tags: 2021 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desinformación en tiempos de pandemia</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/002_desinformacion_en_tiempos_de_pandemia/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/002_desinformacion_en_tiempos_de_pandemia/</guid>
      <description>Episodio 2. Desinformación en tiempos de pandemia NOTA: las imágenes aquí presentadas son ejemplos de contenidos que consideramos desinformativos. Este podcast es contrario a este tipo de materiales y se opone a la difusión de los mismos. Les recomendamos que busquen siempre medios que contrasten la información que publican, como por ej. el blog Ablogios y podcasts como Qarentena o Bacteriófagos, publicados por Carmela García, científica, divulgadora y comunicadora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piloto</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/001-piloto/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/001-piloto/</guid>
      <description> Episodio 1. Piloto Un nuevo podcast ha nacido. 🐣
Trataremos las líneas base de este espacio, e introduciremos el tema del segundo episodio.
En la descripción global del podcast, encontraréis el link a la web para conocer los medios de contacto.
tags: 2020 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Facundo Gallo</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/fgallo/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 20:55:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/fgallo/</guid>
      <description>Invitado de honor, nuestro 🐓 de cabecera.
Facundo es Ingeniero informático, Máster en seguridad de la información y de las comunicaciones, Máster en divulgación científica y actualmente Doctorando en cibercrimen.
Más información sobre los contenidos que a él le interesan en su página web</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sergio Arce</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/sarce/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 20:55:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/guest/sarce/</guid>
      <description>Sergio Arce García es Profesor e investigador de la Universidad Internacional de La Rioja (UNIR). Doctor en Humanidades y Comunicación por la Universidad de Burgos, con premio extraordinario de doctorado. Licenciado en Química por la Universidad de Valladolid. Investiga sobre comunicación (estudio de medios y redes sociales mediante técnicas de machine learning y teoría de redes) así como sobre seguridad laboral, con más de una veintena de publicaciones indexadas. Acreditado por Aneca como Profesor Contratado Doctor y Profesor de Universidad Privada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recursos</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/books/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 15:18:55 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/books/</guid>
      <description>Aquí os presentaremos los recursos que consideramos más interesantes relacionados con nuestro podcast.
Webs amigas Página de Facundo Gallo </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ramón Calle</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/host/rcalle/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 20:55:58 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/host/rcalle/</guid>
      <description>Ingeniero Técnico Informático, Master en Seguridad IT y en Comunicación Cientifico-Tecnológica.
Para contactar conmigo directamente manden un email ✉️</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 15:19:36 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/contact/</guid>
      <description>Mándanos un email ✉️ y te atenderemos (un día de estos)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de</title>
      <link>https://callejongallosciegos.rcalle.es/about/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 02:11:48 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://callejongallosciegos.rcalle.es/about/</guid>
      <description>Podcast a punto de nacer 🐥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
